歷史討論：依家好似明朝末年？

雜種就好似崇禎咁，成日以為自己好醒，係畀臣子搞到亡國，其實就係「性多疑而任察，好剛而尚氣。任察則苛刻寡恩，尚氣則急遽失措」。即係話無料又生性多疑，刻薄寡恩（同條撚樣一樣），但永遠唔會覺得責任係自己。

依家就好似明末咁，天災人禍齊齊黎

外患
明：女真人
支共：美俄

天災
明：崇禎六年，山西出現瘟疫。崇禎「七年八年，興縣盜賊殺傷人民，歲饉日甚。天行瘟疫，朝發夕死。至一夜之內，百姓驚逃，城為之空」。

崇禎十六年二月，北京大疫，病名叫「疙瘩病」，「大疫，人鬼錯雜。薄暮人屏不行。貿易者多得紙錢，置水投之，有聲則錢，無聲則紙。甚至白日成陣，牆上及屋脊行走，揶揄居人。每夜則痛哭咆哮，聞有聲而逐有影」

支共：唔使講，豬瘟、肺炎咩柒都有

人禍

明：崇禎生性多疑殺袁崇煥、間接累死孫傳庭，重用宦官，瘋狂「加派」收遼餉

支共：貪官當道，搞民企cap水，社保沒收，強行收地

差最後一步......

幾時有流寇出現？希望快d上煤山上吊

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

老歪脖子樹 is watching 習

其實古代疫症長期都有，個問題係你救災、處理方法，人為嘅因素做得好唔好、夠唔夠，朝末成日貪腐，行政力下降，所以特別on9

香港個外患咪就係支那

蛔蛔

等緊小冰河時期

五德終始說又可以拎出黎講

而家似天降十災的前奏

崇禎重用宦官

未到崇禎皇帝
前任崇禎個阿哥做緊時已經天災連連
仲有個到今日都未解釋得唔清唔楚既王恭厰大爆炸

後尾係成日用宦官監軍

熹宗先係奠基者

睇完大明劫表示好有feel😎